---
layout: base
title: "무료애니: 애니 무료로 볼 수 있는 사이트 BEST 6 (2024년)"
image: /assets/img/blog/free-animation.png
description: >
  무료애니, 만화, 일본 애니메이션 등을 볼 수 있는 다양한 웹 사이트들의 특징들에 대해 알아보고 무료 애니 스트리밍 사이트들을 소개해드리겠습니다.
author: navy apple
comments: true
toc: true
permalink: /tips/life/free-animation-sites
tags: 
  - 무료애니
  - 애니24
  - 위애니
  - 쿨애니
  - 애니TV
  - 오오애니
  - 애니보고
  - 애니메이션
---

## 무료애니: 애니 무료로 볼 수 있는 사이트 BEST 6 (2024년)

무료로 볼 수 있는 **애니 사이트**를 찾고 계신가요? 요즘에는 애니메이션을 찾는 사람들이 많아지고 있는 반면에 애니메이션을 볼 수 있는 곳이 많이 줄어들고 있는 상황입니다.

또한 애니를 볼 수 있는 다양한 매체들이 있습니다. 예를 들어 웹 페이지와 같은 **무료 애니 플랫폼**, 애니메이션 소스 프로그램과 애니 apk 앱 등이 있습니다.

하지만 다양한 문제들로 인하여 매체들이 점점 사라지고 있습니다. 그래서 이 글에서는 무료로 애니를 스트리밍으로 보거나 다운로드 할 수 있는 사이트들 몇 가지를 소개해드리려고 합니다.

### 무료애니 사이트 추천 TOP 6

여러가지 무료로 볼 수 있는 애니 사이트들을 한 번 알아보도록 하겠습니다. 사이트들의 순위는 저의 주관적인 의견이 반영되었다는 점을 말씀드립니다.

각 사이트의 순위는 사이트 속도, 영상 동작 여부, 광고 양 등을 고려하여 선정해보았습니다.

#### 애니365

![애니365 페이지](/assets/img/blog/ani365.png)

{% assign ani365 = site.data.redirects.ani365 %}

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=ani365.title description=ani365.description url=ani365.domain internal_url=ani365.redirect_to bg_img_url=ani365.image no_open_fw_ref=true %}

> - 사이트 속도가 우수 함
> - 보유하고 있는 애니가 많음
> - 카테고라이징이 잘되어 있어 보기 편함
> - 광고가 어느정도 있음

이 사이트는 과거 애니24라고 불렸던 사이트입니다. 최근에 폐쇠되면서 **애니365** 라는 이름으로 사이트를 리뉴얼 한 것으로 보입니다. 강점으로는 애니를 업로드하는 속도가 빠르기 때문에 보고 싶은 애니의 최신화를 바로바로 보실 수 있어 개인적으로 가끔 이용하는 사이트입니다.

그리고 신작, 장르, 분기, 년간으로 나눠진 애니메이션 추천 서비스를 제공하고 있어 다양한 애니를 보고 싶은 분에게 도움이 될 수도 있을 것 같습니다. 또한 이 사이트의 영상은 임베디드 링크 형태로 제공되는 점도 참고하시기바랍니다.

#### 쿨애니

![쿨애니 페이지](/assets/img/blog/coolani.png)

{% assign coolani = site.data.redirects.coolani %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=coolani.title description=coolani.description url=coolani.domain internal_url=coolani.redirect_to bg_img_url=coolani.image no_open_fw_ref=true %}

> - 애니메이션 뿐만 아니라 드라마와 같은 다양한 영상을 제공
> - 영상 재생 속도 빠름
> - 애니의 분류가 잘 되어 있음

쿨애니는 자신이 좋아하는 애니를 장르 별로 분류해서 볼 수 있고, 웹 쿠키를 이용하여 이미 봤던 애니메이션을 체크해주는 기능이 있어서 몇 화까지 봤는지 눈으로 확인할 수 있는 장점이 있습니다.

웹 디자인적인 측면에서 보았을 때도, 나름 잘 정리된 UI/UX를 가지고 있어서 편리하게 이용하실 수 있습니다. 또한 광고도 많지 않기 때문에 주변 광고 때문에 성가실 일은 별로 없을 것 같네요.

#### 애니보고

![애니보고 페이지](/assets/img/blog/anibogo.png)

{% assign anibogo = site.data.redirects.anibogo %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=anibogo.title description=anibogo.description url=anibogo.domain internal_url=anibogo.redirect_to bg_img_url=anibogo.image no_open_fw_ref=true %}

> - 인기 애니 TOP100 제공
> - 보유하고 있는 애니가 많음
> - 광고가 어느정도 있는 편

애니보고는 임베디드 링크 형식으로 영상이 제공되는 애니 사이트입니다. 이 사이트의 단점은 광고가 어느정도 있는 편이고, 그 광고들이 너무 반짝거리기 때문에 애니 감상에 방해가 될 수도 있습니다.

또한 임베디드 링크 형식의 영상의 경우, 영상 자체에도 광고가 있기 때문에 이 부분도 참고하시고 사용하시면 될 것 같습니다.

보유하고 있는 애니가 많은 편이기 때문에 다른 곳에서 볼 수 없는 애니를 이 [무료애니](https://bucketip.com/rank/free-animation-sites){:target="_blank"} 사이트에서 찾아보 실 수 있고, 인기 애니 TOP100을 제공하고 있기 때문에, 보고 싶은 애니를 선택하시는데 도움이 될 수 있습니다.

#### 오오애니

![오오애니 페이지](/assets/img/blog/ooani.png)

{% assign ooani = site.data.redirects.ooani %}

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=ooani.title description=ooani.description url=ooani.domain internal_url=ooani.redirect_to bg_img_url=ooani.image no_open_fw_ref=true %}

> - 애니메이션 뿐만 아니라 실시간 TV영상도 시청 가능
> - 영상을 시청하는데 끊김이 없음
> - 광고가 어느정도 있는 편

오오애니의 경우, 최대의 단점은 너무 눈에 띄는 광고가 있다는 점입니다. 만약 사용자가 애니메이션을 전체화면으로 감상하지 않는다면 반짝이는 광고 때문에 심하게 거슬릴 수 있습니다.

하지만 이 애니 사이트는 메인 페이지에 현재 가장 인기 있는 애니메이션을 분류하여 제공하고 있기 때문에, 요즘 어떤 애니가 인기가 있고, 많은 사람들이 관심을 가지고 있는지도 확인할 수 있습니다.

오오애니의 가장 큰 장점은 바로 플레이어가 **네이버 미디어 플레이어**라는 점입니다. 사용해보신 분들은 아시겠지만 버퍼링이 전혀 없이 쾌적한 환경에서 무료애니를 감상하실 수 있습니다.

#### Linkkf

![linkkf 페이지](/assets/img/blog/linkkf.png)

{% assign linkkf = site.data.redirects.linkkf %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=linkkf.title description=linkkf.description url=linkkf.domain internal_url=linkkf.redirect_to bg_img_url=linkkf.image no_open_fw_ref=true %}

> - 모바일에 최적화된 사이트
> - 요일 별 애니메이션 최신화 업데이트
> - 광고가 없음

**Linkkf** 라는 특이한 이름을 가지고 있는 애니 사이트입니다. 이 사이트의 가장 큰 장점은 아무래도 광고가 아예 없기 때문에 쾌적한 상태에서 애니를 감상하실 수 있습니다.

이 사이트는 웹 환경에 접근해보면 알 수 있지만, 모바일에 최적화된 사이트라는 것을 아실 수 있습니다. 모바일은 화면이 PC보다 작기 떄문에 최소한의 기능을 절적한 위치에 두어 사용의 편의성을 둔 것이 눈에 보입니다.

추가적으로 안드로이드와 IOS 모두 지원하는 지는 모르겠지만, 모바일 앱으로도 이 [무료애니](https://eli.kr/rank/free-animation-sites){:target="_blank"} 플랫폼을 이용하실 수 있다니 참고하시면 될 것 같습니다.

만약 모바일로 애니를 자주 감상하신다면 이 사이트를 추천드립니다.

#### 위애니

![위애니 페이지](/assets/img/blog/weani.png)

{% assign weani = site.data.redirects.weani %}

{% include base/components/link-box-custom-url.html title=weani.title description=weani.description url=weani.domain internal_url=weani.redirect_to bg_img_url=weani.image no_open_fw_ref=true %}

> - 게시판 형태의 애니 사이트
> - 링크 형식의 플레이어 제공
> - 광고가 없음

위애니는 게시판 형태의 웹페이지에서 출발한 애니 사이트입니다. 아무래도 게시판 형태에서 출발했다보니 애니보다는 여러가지 종류의 게시판이 눈에 띕니다. 하지만 충분히 애니의 양이 많기 때문에 이용하시는데에는 큰 무리가 없습니다.

또한 사이트에 직접적인 광고가 없기 때문에, 애니 감상을 쾌적한 상태에서 즐기실 수 있습니다. 하지만 애니 감상을 하기 위한 영상이 링크 형식으로 제공되고 있습니다. 이점을 참고하여 사이트를 이용하시기 바랍니다.

## 맺음

이번 글에서는 무료로 애니를 볼 수 있는 6개의 사이트들을 소개해드렸습니다. 참고로 링크는 주기적으로 업데이트 되기 때문에 이 페이지를 즐겨찾기 하신다면 절대 끊기지 않는 링크를 제공받을 수 있습니다.

혹시나 궁금하신 점이나 이상한 점 또는 링크가 동작이 되지 않는 다면 댓글 남겨주시면 감사하겠습니다.

[무료웹툰: 웹툰 무료로 볼 수 있는 사이트 링크 모음](/tips/internet-mobile/webtoon-site)를 통해서 무료로 웹툰을 즐기시는 것도 하나의 즐거움이 되실 수 있을 것 같습니다.

긴 글 읽어주셔서 감사합니다.
